<12人送中> 中國律師：刑期判得太重

兒登仔： 輕判

有關律師回應今次判決時表示，如果只在結夥偷渡中購買或駕駛船隻，絕不構成組織偷越邊境罪，即使構成犯罪，兩人作為從犯，刑期亦判得太重，法院在判決時亦沒有宣告有緩刑。

法院在公告中表示，鄧棨然、喬映瑜是受他人組織實施犯罪，在共同犯罪中是從犯，可依法減輕處罰。

公告又提及，今年8月，鄧棨然、喬映瑜根據他人安排，策劃組織多人由香港偷渡至台灣，由鄧棨然購買偷渡船隻，兩人在8月23日聯絡其餘10人，在香港西貢布袋澳碼頭會合，乘坐鄧棨然駕駛的船隻，船隻在廣東省管轄海域，被深圳海警局查獲，12人被依法拘留。

28號偷渡嚟香港嗰對支那夫婦
咁又點計

睇返d中國走私客都係判幾個月
講緊人地係帶埋幾百萬既貨

想知邊班傻閪話輕判

兒登仔

一日都嫌多